\documentclass[a4paper,12pt]{article} 
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[table]{xcolor}
\definecolor{tableHeading}{gray}{0.672}
\definecolor{tableOdd}{gray}{0.945}
\definecolor{tableEven}{gray}{0.859}
\arrayrulecolor{white}

\usepackage{float}
\usepackage[]{tocbibind}
\graphicspath{ {images/} }
\setdefaultlanguage[spelling=new, babelshorthands=true]{german}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{carlito}
\setromanfont{carlito}
\usepackage[printonlyused]{acronym}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[left=3.0cm, right=3.0cm, head=2.5cm, bottom=3cm, foot=0.5cm, includefoot]{geometry}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.5}

\usepackage[natbib=true, backend=biber, style=authoryear, dashed=false]{biblatex}
\DeclareBibliographyAlias{interview}{misc}
\addbibresource{text/bibliography.bib}

% Das Paket hyperref muss als letztes Paket geladen werden
\usepackage[hidelinks, unicode]{hyperref}

\renewcommand{\UrlFont}{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\def \footer{
\begin{center}
\hfill
\fontsize{\footerFontSize}{\footerFontSize}\selectfont\thesisFooterTitle
\hfill
\thepage
\end{center}
}

\newcounter{pageNumber}

\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii}
\renewcommand{\theenumii}{\theenumi.\arabic{enumii}.}

% Bei Bedarf können die Überschriften geändert werden
\def \declarationHeading{Ehrenwörtliche Erklärung}
\def \thesisSizeHeading{Hinweis zum Umfang der Arbeit}
\def \releaseHeading{Freigabe der Arbeit}
\def \blockingHeading{Sperrvermerk}
\def \abstractHeading{Kurzfassung}
\def \appendixHeading{Anhang}
\def \referenceHeading{Quellenverzeichnis}
\def \acronymHeading{Abkürzungsverzeichnis}
